{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_066368",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "박세항 공신록권 및 상서문"
    },
    "text": "2000年1月25日、慶尚南道文化財資料に指定されたコンシンロクグォンは1冊3枚からなっている。コンシンロクグォンの著者であるパクセ抗議者は元量(元亮)であり、密陽(ミルヤン)出身だ。1592年(宣祖25)、壬辰の乱が発生したとき、パクセハンは晋州の戦いでのゴールキーパーに功を立てて宣撫原種功臣(宣武原從功臣)という称号を受けた。そしてその事を記録した1663年(玄宗4)のコンシンロクグォンだ。この文書は保存状態が良好で、朝鮮時代の貴重なノクグォン資料として評価されている。また、サンソムンは朝鮮純祖(スンジョ)年間(1832∼1833)に残した書き込みと推定されるが、当時晋州留学の褒賞上の序文で、文献史研究に重要な資料となっている。",
    "QA": [
        {
            "question": "コンシンロクグォンは何に指定されましたか？",
            "answer": "慶尚南道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "コンシンロクグォンは何冊からなっていますか？",
            "answer": "コンシンロクグォンは1冊3枚からなっています。"
        },
        {
            "question": "コンシンロクグォンの著者は誰ですか？",
            "answer": "コンシンロクグォンの著者はパクセ抗議者です。"
        },
        {
            "question": "パクセ抗議者はどこ出身ですか？",
            "answer": "パクセ抗議者は密陽(ミルヤン)出身です。"
        },
        {
            "question": "パクセ抗議者はどのような功績を立てましたか？",
            "answer": "パクセ抗議者は壬辰の乱の晋州の戦いでのゴールキーパーに功を立てました。"
        },
        {
            "question": "パクセ抗議者は何の称号を受けましたか？",
            "answer": "パクセ抗議者は宣披原種功臣(宣武原從功臣)という称号を受けました。"
        },
        {
            "question": "コンシンロクグォンはどの年に記録されましたか？",
            "answer": "コンシンロクグォンは1663年(玄宗4)に記録されました。"
        },
        {
            "question": "コンシンロクグォンはどのような評価がされていますか？",
            "answer": "コンシンロクグォンは朝鮮時代の貴重なノクグォン資料として評価されています。"
        },
        {
            "question": "サンソムンは何年に書き込みを残したと推定されていますか？",
            "answer": "サンソムンは朝鮮純祖(スンジョ)年間に書き込みを残したと推定されています。"
        },
        {
            "question": "晋州留学の褒賞上の序文は何の研究に重要な資料ですか？",
            "answer": "晋州留学の褒賞上の序文は文献史研究に重要な資料です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 234,
        "QA": 366
    }
}